(革命之火) 電池 香口膠紙 已經可以生火 極簡單!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

由於前線手足成日生唔到火 好凍感受唔到溫暖
希望和理非可以放低電池同香口膠紙比佢地!

張紙中間位要剪幼佢
極簡單 唔洗多解釋 好易明

毛主席 - 星星之火可以燎原
解釋和意思：一點點小火星可以燒掉大片原野。 比喻開始時微小，但有遠大發展前途的新事物。

求生技能

和理非唔好就咁帶電池出街
請將電池放喺手攜式風扇仔入面
然後再去便利店買香口膠

有無原理解說
Btw 買個打火機加包煙咪得囉

邊個冇火機呀

好多人都其實冇火機

好多前線成日問有冇火

推

要火機點都易過要電池同香口膠紙

包裝紙係金屬，金屬短路會產生高熱

如果中間唔剪細d,就變左成張包裝紙熱，熱埋你手指

中間剪細左就中間熱得快d,熱到過左燃點就會著火，燒到斷左就唔會再熱，然後就可以點火

你可以掉埋張包裝紙落去助燃，但你好難掉埋個火機落火堆

推唔郁

掉支煙落去?

咪就係

煙平啲定香口膠平啲

呢個要推，學到野

望落隻手指會好撚辣

有冇諗過重用大tg殼做爆裂魔法

tui

呢個真

會唔會好快爆 爆親魔法師？

人在野貝爺

哩堆野就應該唔會爆炸純粹用黎生火+方便收埋
同埋著火需要嘅時間可以用中間嘅寬度黎控制

仲有煙會打稅，比錢政府

邊度買火機平啲

一定要學！全世界學野！

香口膠紙有冇其他嘢可以代替？
例如錫紙嗰啲

利申文科人乜都唔識

不得了，學到野啦

冷知識 推下先

求生技能share出去幾好
不過要送物資嘅話直接買火機比人好d
係急嘅情況下手忙腳亂好難攞住d電池係度撚

Push

咁隻手咪熱到仆街

買包煙 買個火機咪得
簡單覆習化就係呢d

無咩用啦 條街咁撚多人食煙 一定有火機

push! push! PUSH!

如果打火機唔岩用 其實仲有火柴用又平又多

個原理究竟係點

利: 我蠢 睇唔明

屌你 最後個兩張圖真係好大對比

終於知點解星加坡禁香口膠

好似係高電阻生熱所以着火

piah

會唔會冇火機反而有電池香口膠

仲間唔剪細會熱埋手指咩 剪咗個current唔係都一樣？
利申 唔係好識

掉轉咗
係電路電阻接近0

Tui

原來呢句係毛魔講 而家先知

野外求生技能

如果你唔食，一包煙用成場運動喎

電光火石仲慢慢剪香口膠紙咩

野外求生必需, 推

電路短路
電流比較大
本身張金屬紙 電阻都高
中間窄位 電阻比 頭尾再高d
中間會發熱得勁d 直到點燃

如果0電阻 就發唔到熱
I^2R=heat dissipated

啱，條紙愈幼，電阻愈大（你可以想像為條路愈窄，但同樣咁多人經過，就非常迫了）

直程去 紙紥鋪買果d 粗香都得
燒幾耐下
或者火機 + 香薰蠟燭 無限燃點

照推！

current一樣下，中間面積細左，變左current density相對大左，熱能都會加速累積

多謝你咁詳盡解釋

畢左業太耐還返晒畀老師

讀書嗰時試過夾石墨會熱到發光
印象中係同電阻有關
後尾唔肯定上wiki double check
佢寫出嚟又話電流行緊最低電阻嗰條path

跟住搞到自己都好迷

以為係窄咗 resistsnce大咗 power大咗添

睇返粒電個package,通常係著火燒穿左個殼就唔會爆，如果個殼頂到d氣體係入面又未燒穿個外殼先會爆

好危險,唔好學

火機可以老屈，不過其實比人捉到都無咩分別

香口膠紙有錫箔所以導電
就咁連住電池2極 電流過錫箔會產生熱
啲電冇消耗嘅地方 錫箔紙就會短路而著火

直接買支勁嘅電筒都燒得著

呢個撈左少少 chem野
本身 graphite 個structure 俾電子流過嘅方式 係有少少特別
你當佢分x y 軸/方向 而佢只有一個軸會通電

所以佢用起上嚟唔似 金屬咁通電
同一大小/橫切面面積 個電阻差好遠
不過應該都係 build up高温 然後點燃發光

話童軍一定會識

冇計啦香港11月都咁熱

咪係
拉就咩都拉㗎啦 告唔告到係另一回事
但係一定會 搭你返狗屋玩
電池一陣又9up 話整化學炸彈

Ideas are bullet proof

火機唔得咩

好簡單，用河流流動去解就得。電流亦係一樣，電流由闊流去窄，同一樣物質構成既通道，窄位同闊位都係受住一樣既電流，但窄位既物質就一定比闊位少，即果個窄位受既壓力自然大，流通慢，能量散發唔切，咪轉化為熱，咁窄位咪自然會有熱，火，光。

同烏絲燈泡原理一樣。

繼續啊繼續啊繼續啊繼續到落實五大訴求煲底相見啊屌

全民同我早早早早早起，繼續無限三罷，癱瘓交通，攬炒經濟！

香港人已經退無可退！Neve forgive. Never forget.

721 831 101

打火機LA

火機咪得lo
野外求生咩

宜家仲邊度買到紙裝香口膠

全部超市，便利店，報紙檔都有

買個防風火機啦屌 幾蚊

戴手套著唔著到

原來生火係咁方便

火機可以變閃光彈 又有聲響 多左一樣手段撤退

遲d無香口膠賣

野外生火有用

唔好燒親人呀！

求記者有片！！救返女學生！

有用, push

用火機唔好
一街嘅人都食煙

高招

要食煙點解唔直接買打火機
定係粒電芯有特殊用途?

未入黎以為
Red light, green light!

買防風火機啦 方便好多

加多包煙仔 開左掉兩枝 攝個火機入去

five demands

香口膠紙 唔知幾多年無見過

咁點解唔用打火石 又唔會無油 又唔洗咁多物料

簡單黎講 用正負極短路 產生高溫而著火

哇哇哇

日本城 一袋有5個 唔記得幾錢，但印象係好平

火機一陣被屈係攻擊性武器
電池吹唔脹

通街都有人食煙架啦。。。
真係好難用火機告得入

真

聽日停課 全部學生出嚟曙光行動!

呢個好有用
一定要識

煙要交稅比香港政府
可免則免啦

拉到嘅 點都有罪俾佢硬砌啦
方便自己咪算
火機要掉走都好易姐

我都係咁話，可必麻煩自己

推。

大家平時用完啲電池唔該好好回收

一早叫咗人回收電池但冇人理我

11月喇

大把人食煙

習近平 甴近平

咪就喺囉，要取煖，唔使燒電纜嘅

煙剷表示 屋企幾廿個火機 次次都拎四五個出黎派街坊